Даний код використовує Terraform для створення інфраструктури в Amazon Web Services (AWS). Він описує різні ресурси, такі як провайдер AWS, ресурси EC2-інстансів, групу безпеки та нульовий ресурс.

Ось опис кожної частини коду:

Блок provider "aws" встановлює провайдера AWS з регіоном, який зчитується зі змінної var.region. Це означає, що всі ресурси будуть створюватись у вказаному регіоні.

Ресурси aws_instance "virtual_server_1" та aws_instance "virtual_server_2" описують EC2-інстанси. Вони використовують AMI Ubuntu, тип інстансу, який зчитується зі змінної var.instance_type, групу безпеки, ключ SSH та теги, які вказують інформацію про інстанс. Для налаштування user_data використовується шаблонний файл "01-ssh-public-key-config.tpl", в якому передається змінна key_owner.

Ресурс aws_security_group "postgress_security_group" описує групу безпеки для доступу до PostgreSQL. В ній визначаються правила для вхідного та вихідного трафіку. Вхідний трафік дозволяється на порти, визначені у змінній var.ingress_ports, з будь-якого джерела. Вихідний трафік не обмежений.

Нульовий ресурс null_resource "copy_and_run_scripts" використовується для копіювання і виконання скриптів на створених EC2-інстансах. Залежності нульового ресурсу вказують, що він залежить від створення інстансів aws_instance.virtual_server_1 та aws_instance.virtual_server_2. На кожному інстансі спочатку копіюється скрипт з локальної машини за допомогою провіженера "file", а потім виконується за допомогою провіженера "remote-exec" через SSH-підключення.

Цей код дозволяє створити два EC2-інстанси з AMI Ubuntu, налаштувати групу безпеки для доступу до PostgreSQL і виконати певні скрипти на цих інстансах.

P.S.
╷
│ Error: remote-exec provisioner error
│ 
│   with null_resource.copy_and_run_scripts,
│   on main.tf line 64, in resource "null_resource" "copy_and_run_scripts":
│   64:   provisioner "remote-exec" {
│ 
│ error executing "/tmp/terraform_1742886021.sh": Process exited with status 127
╵
